---
output: github_document
---

<!-- README.md é gerado a a partir de README.Rmd. Editar esse ficheiro -->

```{r, echo = FALSE}
knitr::opts_chunk$set(
  collapse = TRUE,
  comment = "#>",
  fig.path = "README-"
)
```

# renascencaR <img src="img/renascencaR_high.png" width="240px" align="right" /> 

[![lifecycle](https://img.shields.io/badge/lifecycle-experimental-orange.svg)](https://www.tidyverse.org/lifecycle/#experimental)

`renascencaR` é um package de R inspirado no [`puddingR`](https://github.com/the-pudding/puddingR) que procura agregar um conjunto de funções para facilitar a análise de dados para fins jornalísticos com base nas rotinas de trabalho da equipa de dados da **Renascença**.

Este pacote está ainda numa fase muito preliminar do seu desenvolvimento.

À medida que o desenvolvimento for acontecendo, acrescentaremos a documentação necessária para cada uma das funções.

## Objetivos
- [x] Produzir um template RMarkdown para uniformizar documentos de análise.
- [ ] Escrever uma função que crie uma estrutura de ficheiros uniforme para todos os projetos.
- [ ] Escrever uma função para gerar codebook para *datasets* a serem publicados no Portal de Dados Abertos.

## Instalação

**Não se recomenda a instalação deste package numa fase tão inicial do seu desenvolvimento!**

Para obter a versão em desenvolvimento do `renascencaR`.

```{r, eval=FALSE}
## instalar package remotes se não estiver instalar
if (!requireNamespace("remotes", quietly = TRUE)) {
  install.packages("remotes")
}
## instalar versão em desenvolvimento
remotes::install_gitlab("Renascenca/renascencaR")
## Importar package
library(renascencaR)
```

